抹窗機械人難清潔角位

抹窗機械人難清潔角位

【本報訊】農曆新年將至，大掃除兼抹淨家中每扇窗是指定動作，但明年起外傭合約將加入抹窗新條款，有僱主會選購抹窗機械人代勞（小圖）。消委會引外國測試指，抹窗機械人對較骯髒窗戶及角位清潔未如理想，在高昂售價外更要考慮補購損耗品開支。該會提醒消費者，使用時要將安全繩繫於室內穩固物上防止墮下。

明年1月1日起外籍家庭傭工合約將加入新條款，規定外傭只可抹裝有窗花的外窗，除手臂外身體其他部份不能伸出窗外，為免違約，不少僱主計劃購買抹窗機械人代替人手。

目前市面上僅有數個抹窗機械人品牌，消委會引述年初比利時和葡萄牙對一款機械人的測試結果，認為一般清潔效果尚可，但對較骯髒窗戶部份以及角位清潔未如理想，仍需人手再次清潔才有滿意效果。

使用時需無風雨消委會指抹窗機械人有不少限制，例如要求使用時無風無雨、玻璃不可有弧度或破裂。每部機械人售價約3,000至4,000元，不少損耗品如專用抹布、清潔劑均需向原裝購買，選購要考慮這些額外支出。

若打算以人手抹窗，消委會參考職業安全健康局指引，提醒消費者抹窗時應盡量站在地上，否則應使用穩固梯具，切勿踏在膠凳或摺凳上，以免失重心造成意外。抹窗時應只伸手出窗，切忌用窗花或窗框借力。伸手不到的地方，可用抹窗棒或窗刮等長身工具協助。

■記者佘錦洪

上一則: 外遊男未關數據服務 遭強制啟用漫遊計劃

下一則: 聯儲局加息暗示2017再加3次 美元13年新高日圓跌至6.5算